校外派傳單指男教師侵犯其女 父親被裁定誹謗成立須賠償18萬

校外派傳單指男教師侵犯其女 父親被裁定誹謗成立須賠償18萬

2017-04-20 16:56:57 HKT

父親聲稱14歲女兒曾被就讀中學的男教師侵犯，教師遭辭退轉職新校後，仍與其女保持「誼兄妹」關係，並向其女作不禮貌行為。父親稱擔心新校有女生遭殃，遂去信新校的校長「告密」兼在校外大派「內幕」傳單。教師認為信件及傳單內容構成誹謗，早前入稟控告對方。法官今頒下判詞，裁定信件和傳單屬誹謗性質，並且帶有惡意，父親須向教師賠償18萬元。法官勸喻父親應靜心思考，努力修補與女兒的關係，因親情是無價及無可代替。

原告梁志宏於2008至2010年間，在順德聯誼總會胡兆熾中學（下稱胡兆熾）任教電腦和設計與科技科，被告梁銳成的女兒在該校就讀中三（當時14歲）。原告於2011年9月轉職香港四邑商工總會陳南昌紀念中學（下稱陳南昌）。

原告指被告於2012年6月去信陳南昌校長林陳愛堅，信中指女兒就讀胡兆熾時，「與任教設計及科技的梁姓教師有異常關係」，校方調查後發現梁曾帶包括原告女兒的女生到工廈單位進行侵犯行為，事後校方「當機立斷」將梁辭退。原告在校長收信後，曾向被告發律師信，惟被告於同年9月再聯同他人在陳南昌校外派發標題為「內幕」的傳單，內容與信件相近但用「XXX」取代部分字眼，例如「該名老師曾XXX女學生到其工廈單位進行XXX小女亦是受害者之一」，以及「藉誼兄妹關係作XXX行為」等。

法官分析上文下理，裁定XXX有表達「性侵犯」或「性交」之意，而被告意圖加強讀者對此意思的聯想。被告聲稱女兒親口承認被原告侵犯，但女兒只提及原告對她有「不禮貌行為」，並向警方否認有親密接觸。法官指被告說法誇大，曾將阻止他派傳單的女校長稱為「瘋婦」，而且他疑心重，不信原告與女兒在工廈獨處會沒有越軌行為，並謂：「哪有貓兒不吃魚」、「如入寶山空手回」等。

法官指被告明知信件或傳單失實仍發佈，目的是抒發他仇恨和傷害原告，迫使學校辭退原告，可見他一直帶有惡意。不過法官亦認為被告的出發點是關心女兒，避免她受騙，只是被告為人固執沒有好好了解真相。法官考慮「冤家宜解不宜結」，決定不對被告作出禁制令。

啲教畜仲有得撈真係益左佢

放上連登就得啦 洗咩派傳單咁on9

唔知有冇人放上來呢

咁侵犯行為係d 咩？ 果單案點解唔告
個老師侵犯行為完仲有十八萬袋

屌

原告指被告於2012年6月去信陳南昌校長林陳愛堅，信中指女兒就讀胡兆熾時，「與任教設計及科技的梁姓教師有異常關係」，校方調查後發現梁曾帶包括原告女兒的女生到工廈單位進行侵犯行為，事後校方「當機立斷」將梁辭退。

仲有, 一開始明明係原校查明屬實先炒條教畜, 而家又話單張內容失實, 咁即係有做定冇做

就咁睇單新聞
似係單野無被搞大，只係炒人了事
而被告就派傳單係佢搞左人，暗示係性交，但個侵犯行為唔知係咪扑野，所vo算係誹謗
屌我都睇到頭都大埋，到底係做乜鳩，d 報紙佬文毽加埋件事鳩鳩地，double on9

依part全部係"信中內容", 即係被告聲稱有發生過嘅事唧.

隨時搞到人無左份工，只係賠十八萬，真係無成本又可以玩野

單野咁鬼既

屌你食學生妹食得咁爽吖嗱

食完仲有18萬攞

條女有冇指證佢?

定係做埋佢老婆